教育大陸化？內房商投資香港幼兒園業務 3高層任啟思幼兒園董事

【看中國2018年4月25日訊】(看中國記者鐘靈綜合報導)近年中資攻港已經不是甚麼「新鮮事」，但值得留意的是，除了投資房地產及金融業務，最近中資目標更加趨向民生化。其中大陸小型發展商萊蒙（3688），自2015年積極收購元朗、上水農地、以及投資九龍塘高級住宅項目外，近月被發現投資香港連鎖幼兒園業務，其3名高層在今年2月成為香港知名啟思幼兒園董事及秘書。

《明報》報導，據港府公司註冊處資料顯示，香港連鎖啟思幼稚園本來的董事班底為創辦人陸趙鈞鴻、其長女黃陸永恩及兒子陸永基3人，但今年2月班底出現變動，新增了陳競德、林美家為董事、黃德俊成為公司秘書，有關3人來自萊蒙。其中陳競德從2014年起擔任萊蒙首席財務官、今年1月成為萊蒙香港及海外房地產業務董事總經理，林為萊蒙執行董事、黃為萊蒙首席財務官。

入主港連鎖幼教集團 萊蒙頻頻轉換中港資產

啟思集團目前在香港設有9家分校，包括九龍塘正校、杏花邨、鴨脷洲深灣軒、藍田匯景、沙田帝堡城、青衣、馬灣、屯門、屯門愛琴、以及在廣州越秀也有一間分校。

萊蒙國際由持香港永久性居民身分的黃俊康創辦，黃俊康也是廣州市政協委員、香港地區政協委員聯誼會副會長、以及天虹商場股份有限公司副董事長。萊蒙曾在2016年捲入偷工減料醜聞被舉報，其後其位於深圳的的項目被勒令停工；2015至2017年間萊蒙多次轉換中港資產，大幅拋售天津、上海、南京、杭州、深圳、上海、惠州、廣州至少17塊地皮及項目，套現近170億人民幣，並收購多個香港元朗、上水、九龍塘的項目。

除了萊蒙入主啟思教育集團外，隨著內地《民辦教育促進法》去年九月起生效，不少內地教育機構可以在香港上市及發展業務。今年3月，共有6個內地教育機構準備在香港上市，包括中國春來教育、中國21世紀教育、中國新華教育、天立國際教育、博駿教育以及Top Education。

港民：憂慮教育紅色化 無力阻止

事件令不少港人聯想到，特首林鄭月娥未上任前就曾表明加強對幼兒的「國情教育」、「從小培養幼兒愛國意識」。其中由人大代表范徐麗泰等前高官牽頭成立的「勵進教育中心」，去年10月舉辦活動，安排幼兒園教師及校長出席「國歌及升旗禮學習活動」，並向他們派發針對培養幼兒「愛國」意識的教學材料。勵進教育中心創辦成員包括人大常委范徐麗泰、警務處前處長李明逵、民政事務局前局長曾德成、基本法委員會副主任梁愛詩等。

該中心當時舉行的「國歌及升旗禮學習活動」中，安排幼兒園教師及校長出席國旗工作坊，並附送文件夾，內含學習活動資料冊、國旗、區旗、懸掛旗幟指引、國旗及升旗教學影片。有參與活動的教師透露，中心建議幼兒園在開學禮及「重要日子」升國旗及播放國歌，要求教師與幼兒「向國旗敬禮」、「向國旗宣誓：我愛我的祖國、我愛五星紅旗」，及要求幼兒「對中國感到自豪與驕傲」；以及觀看內地軍區幼兒園「愛國」教學活動示範，包括蘭州軍區蘭州總醫院幼稚園、蘭州軍區幼稚園等，當中教授內容提及「幼兒園教師與幼兒一起觀看有國旗出現的戰鬥錄影片段」、「升旗禮時要教導幼兒『感到無比自豪、因為我們都是中國人』」、「教導幼兒以動作表演配合國歌」等。

有港人憂慮，中資湧港已經為香港市場及資產價格帶來極大不穩定性，目前出現中資入股民生範疇、進一步擴大在香港的影響範圍。港民Peter S.Wong表示，「紅色資本入侵並開始壟斷香港各行各業，手握香港人衣食住行所需、並進一步攻陷傳媒和教育界，目的是實行對港人的言論及思想控制」；港民Eva Lui則表示，「中共出名招數就是用錢買起全世界，買通全世界，就不用管甚麼法律、主權問題了，香港已經岌岌可危！」；港民Steve Chan表示，「最可怕的是香港根本沒有一個資本集團可以跟勢力如此『龐大』的中資集團抗衡，港府也無力、更無心規管」。

港柒抵死啦

大筆資金投資控制住香港幼稚園行業
幼稚園只教講普通話唔俾講廣東話
簡單一招已經可以令廣東話滅絕
控制到幼稚園就可以消滅到本地文化